傳阿里巴巴本周五起進行招股 最多籌150億美元

有多個消息稱，阿里巴巴計劃於（周五）15日在港交所進行上市聆訊。阿里巴巴此次的集資額將在100億至150億元（美元‧下同）之間。

綜合媒體周日（10日）報道，阿里巴巴將推進香港IPO，計劃周五開始接受投資者認購，下周五（20日）定價，可能籌資多達150億元。花旗、摩根大通和摩根士丹利將參與發行。

由於阿里巴巴屬於二次上市（其仍然是美股上市公司），所以在港交所進行上市聆訊前，阿里巴巴無需在港交所披露招股書。這也意味着，與其他赴香港上市的企業不同，阿里巴巴一旦通過聆訊，即可擇日掛牌上市。

幾時到港交